香港人唔鐘意係虛擬世界俾錢

我覺得香港人，（或者係全球現象？）好抗拒係虛擬世界到俾錢，但現實中差不多既野佢地又肯大舊大舊錢俾。

好似apps咁，有幾多人真係會買收費app，最多一兩個，仲要係特價八蚊先買，如果啲app由免費轉收錢即刻屌到飛起。Workflow都係啦，免費之前幾多人會俾錢買？不俾人收購就個個狗衝去download（我都係）。亦唔會課金去玩啲遊戲，睇片攞下寶石有就有冇就冇。但係現實世界就會幾千幾千擲出黎買ps4/xbox，再俾幾百去買一隻game，同買好多附件去玩。

最近Youtube都係，唔係淨係bomba收八蚊，之前出Youtube Red好多人已經反曬枱，呢個唔局限係香港，好似PewDiePie幫Youtube Red拍Scare PewDiePie都係要收錢，啲人即刻話咩勁失望，好市儈。但現實世界就會俾七八十蚊去睇套戲，甚至幾百蚊去睇4D/IMAX。

都唔會去subscribe啲音樂app/電台/電子書/報紙，死都要r免費既用，但係現實中做呢間會員個間VIP會費都唔知幾多錢，每月自動轉帳。睇場演唱會又排通宵又買VIP Package，個個星期訂閱各大報紙雜誌。

可能你會話質素同成本點同，但唔通虛擬世界個啲一定低質？佢地啲創意自己爆出黎？零成本？虛擬世界既野用到既地想有限，所以收費一般唔貴，講緊係幾蚊至幾十不等。

我冇說自己俾曬所有虛擬世界既收費，但唔會話抱住個心態係你收錢我就屌柒你，我考慮過，俾錢既俾得心甘情願，唔俾既，用唔到我毫無損失。

所以我覺得唔係話你一定要俾，但係唔好一聽到收錢就屌，睇清楚先，覺得值得咪俾，唔值得既你唔俾冇人阻止你。人地唔收錢係人情，收錢係道理。

有免費版，點解要畀錢？

畀錢有型d？

仲以為你有咩大道理
屌奶星原來廢up
手機game 啲撚屌課金叫唔叫虛擬世界比錢？

樓主打咁長嘅文好有心

你搞錯左，唔係唔鐘意虛擬比錢，係唔鐘意比錢落香港。

bomba d垃圾片8蚊條 請我都唔睇

唔係有型啲，值得俾就俾
唔係所有野都有得免費

你有冇買mytvsuper

我係俾錢買apps 既人

我咪話課金係虛擬世界俾錢
只不過好多人會選擇等或者unlock少啲野而唔課金，你會課金係你既選擇

屌柒你咪覺得唔撚值得比囉

我冇睇tvb

IT狗等乞食

樓主好波

有興趣，覺得抵咪俾錢，
但唔好覺得免費係理所當然好唔好……
依種心態好唔要得

食個垃圾茶記都四五十蚊
但係為左8蚊app走去嘈

有啲嘢你覺得唔值嘅你唔俾囉
知唔知點解佢哋畀人鬧
就係佢哋啲片嘅質素同價錢係唔成正比
利申不嬲都唔睇佢哋

我唔比都係我既選擇 同虛唔虛擬無關 純粹唔覺得個樣野值

我淨係知香港人鍾意用翻版軟件
仲會屌9人用正版 話俾錢on9 bt咪得

Workflow 呢個例子柒唔撚柒啲
你試下脆香雞翼唔洗錢
睇下麥當勞執唔執笠？

去茶記食完野同人講，點解要俾錢，俾錢型啲?

啱
講真，買mytvsuper又點，用家個人選擇，俾既心甘命抵，唔俾既一係睇翻電視，一係唔睇，只要你覺得冇損失

係唔鐘意比錢 吹咩
港豬呢個字正正代表香港人

即係因為唔撚值囉
你個腦唔識轉？
況且大鳩把人課金 唔知你話少人係邊到睇到

因為人性係咁仲要係華人同港豬呢堆低等民族

勁多人課金喎

其實唔俾乙想集中講bomba 係想講呢個大環境既現象

數據呢?

依個真，我玩pad課幾萬，但d垃圾apps我8蚊都唔想比

on9,打一大段野以為自己啱

有冇j圖

咁某程度上香港人係保守啲嘅
始終唔係咁鍾意用新科技
首先啦如果你用嗰啲咩Apple Pay啊，去7-11買少少野又會比個職員屌
其次啦近排有好多嗰啲網上信用卡騙案搞到好多人都唔係好信網上交易
始終某程度上香港人係鍾意面對面用錢交易或者經銀行

戇鳩？值得俾就會俾 好似打機咁鐘意玩就會勁課金啦

bomba呢d垃圾片 付出時間睇佢已經係好大犧牲

起一起底原來父母幹去外國讀書評論香港人

條傻西懶清高

退出了

呢排d五毛成日踩香港人

驚佢連神魔係咩都唔識

咁你存在既意義是什麼

笑4

好多人打機課金喎
同埋訂Netflix Spotify 都有一定數目（唔敢話好多）

呢啲柒頭二世祖係到fing 自己老豆老母錢當自己睇清世事

富不過三代就係咁解

戲院咁撚大個mon
音響勁咁多
拎黎比

你買左皮鞋未

課金我都課好多，但如果好似連登果啲app，
我有用開而佢又轉左做收費嘅話，
我都會俾嘅，但值唔值就真係睇自己個心點諗啦

我d fd玩lol課金唔覺有咩問題
叫佢係steam 百幾蚊買隻game都唔肯l

大把垃圾game都有人幾萬幾萬咁課
以為好了解香港人既傻西一條

樓主呢樓主呢

人地Hollywood洗成億拍成年produce一套戲出黎 同8蚊bomba垃圾徵費邊同？
on99

fing 緊老豆老母d 錢

Netflix啲劇有料到就自然有人買

樓主去左邊呀

冇保障，虛擬有機會執

現實，我買咗就係我，唔會突然間冇咗

個個都話bomba垃圾片 唔睇 就算幾好睇要錢你地咪又係唔睇

我上網買psn啲驚算唔算虛擬世界俾錢

一年洗老豆成百萬打飛機

又幾多8蚊app既,但第1位係53蚊

唔直接收你錢，班it狗背後都賺左啦

on9啦你大把人買apps聽歌睇戲
唔值先無人買咋柒頭

你地要一直人身攻擊我回覆黎做咩
其實只係希望大家純文字討論，冇話好了解香港人甚至踩緊香港人

YouTube本身就免費
大把高質channel或者片唔洗錢
有得free睇既野你會比錢？

咁似以前賴bt果班友

唔撚洗審啦bomba啲片
叫你食鳩8蚊既屎唔撚通你話你未試過點知佢係臭咩

呢兩年多左好多人捨得比錢買apps同歌果d啦
同埋以前好少人肯課金打機
呢家多左好多
樓主個post遲左幾年開

上面大把人課金spotify netflix
冇話好了解又講到看透晒咁

買皮鞋我就15萬都捨得比，但垃圾apps同垃圾bomba片就8蚊都唔撚想比

我又課金又買netflix同apple music
一個月用最少1000
但係你叫我8蚊買垃圾apps我都say no
捐左佢唔撚好

淨係淘寶都係電子支付啦
你唔係仲去7仔買點卡呀？

有需要就會比錢買 好似聽歌要比月費 但你鳩up 話咩唔買app 唔買game 我又唔係一定要玩 點解要比錢買先？ 如果你部手機有game 做到ps4畫質加遊戲性 我唔信冇人買仲要買部ps4囉 貪佢大部咩

課金都係正路架，課左有時會解鎖左一啲免費版冇既野，或者買個啲石既數量可以係睇幾多條廣告都儲唔到既

我覺得自己time cost>垃圾bomba
睇佢片應該係我收錢

樓主整左個app冇成績係到叫

打機好捨得用喎

覆其他人未

On9, 你睇下啲人打機一個月課金俾幾多錢?
覺我你唔值咪唔俾囉 出面咁多片好睇 點解會自大到覺得你拍我好過人地唔駛錢果啲?

On撚鳩

蓋清梨刀系新移民喳喎

但係sony psn又好成功
短短幾年就將玩翻版既人轉左去玩正版到，而且佢比人習慣左用網上比錢買野
見到宜加網上課金可以好誇張，會買app、hires歌、電子書果d唔覺得少人

家陣無人心甘情願俾8蚊垃圾徵費呀

係值同唔值既問題 但一條垃圾片就不了
也

打咁多文出來都係鳩up
先唔講樓主你太井底之蛙唔知其實出面大把人用緊虛擬世界比錢
買飛機買酒店買團購買app買裝買點你求其數一樣都大把
根本就唔係鐘唔鐘意 而係值唔值
hkg+當時有vip制一樣大把人屌 但係都有大把人買
用一兩個so call例子來做例子 真係晒氣

覺得唔值都唔屌得
咁樓主你d朋友覺得你唔值得一齊玩
你又屌9佢地

我都冇俾錢睇，咁俾左個啲人總係自願既，唔係淨係應用係佢地到，之前外國scare pewdiepie都係咁

一直都覺得app要比錢好正常
人地整個app出黎娛樂你/方便你
又唔係貴
比錢支持返係必定

但無理由係又俾唔係又俾
唔通垃圾都俾錢咩

有俾錢Netflix, spotify, icloud, google drive
仲要俾錢steam買game,app store係app

係唔撚俾$8睇你片呀 家陣老奉架

Bomba都搵打手

買機票酒店唔係虛擬野，係買緊實際上用既野
我係講緊值唔值，不過值唔值就個人判斷

咁此post係咪已完？大家都agger想比就比，屌垃圾徵費無需要對號入座？

係因為條垃圾片唔值 就正如一套垃圾電影你唔會想買飛入場睇咁 唔關肯唔肯俾錢事
利申 重課撚

茶記有冇免費飯呀盲西

其實佢條片我都冇俾錢，只不過大家對佢地呢個做法好敏感，集中左我講既野係個到

打機買歌閒閒地都幾百
唔差嗰八蚊 但你bomba越做越差
講野都講唔正
都唔係大問題
問題係當正自己大導演 好有料
睇唔順眼咪唔俾囉
而家老馮要俾錢你咩

樓主係咪收左皮

佢地世界得bomba

最近成日話唔俾8蚊bomba 大佬佢免費個陣我都少睇啦 點俾8蚊佢呀
8蚊係itunes買首歌好過啦

用左屎做例子
幫手回應下？

我係講緊啲人用免費版仲要理直氣壯咁話
有免費版點解要用收費版依個心態啊
理解都未理解到係到反
你咁中意咪繼續用破解版or免費版囉

依個心態有咩問題先
出得免費版就係比人用
岩用就比錢用多啲function囉

咁現實有冇免費版茶記呀
個例子咁撚柒仲理直氣壯

有冇諗過係本身樣野根本鼓勵唔到我哋去俾錢？你話之前HKG+俾8$年費 大把人肯俾 唔通你喺現實生活見到舊屎賣2$咁平 我地就要去買舊屎？ 叫人俾錢都要你真係值先得㗎

點睇課金

咁即係需求問題而唔係香港人唔鍾意問題啦

奇狗都撚到樓主

AV覺得抵比就比錢 唔想煩 又要搵SEED
有時DOWN左唔清

快快手比個錢 又好快有得睇

PS.講返起任何野上 抵咪比 唔抵咪唔理會囉 唔需要理人地有無料 有人覺得抵比自然會比 根本唔需要鬧黎鬧去 好多時間咩

係，但係唔好覺得理所當然咁囉
有時啲用免費版嘅人仲要話人啲俾錢嘅人傻仔

理咩所當然先
免費版我逼佢出？
話人傻仔果啲係搬緊龍門？

就好似聽歌咁，如果要我買會員先聽到歌我會願意買呀

樓主住嚮咩平衡世界，呢幾年越來越多人肯俾錢喎，因為多左串流任睇任聽呢種形式，連下載時間都慳返，game又有課金，apps就差少少，大型軟件好好多，office同adobe果類月費計劃已經迫左好多人用正版

我鐘意一買一賣，唔係咁鐘意月費/年費

咪撚搞笑啦
身邊邊個個fd都有join streaming app
咩sportify kkbox果d
買game隻隻都正版
我自己都有3，4個app有俾錢買
從來冇用開心版
自己拍垃圾就下下就賴鳩香港人唔肯俾錢

網上買歌算唔算？

事實上係有依個現象發生緊喎，
免費版出左你覺得好用咪比錢好正常啫
但上面條友講話有免費版做咩要用收費版依句
你覺得多左人覺得正常，
個製作者收入會唔會少左先

講開弱講連登幾時出收費版，想支持下連仔

免費版滿足到我 真係諗唔到理由要比錢

有個心理學文章講過
「心理錢包」 呢個概念
係會有樓豬所講呢個現象出現

窮撚俾唔起唔好笑人啦

滿足到 覺得唔需要買的話 我又覺得唔比錢無咩所謂

我覺得個apps免費先岩我，如果要收費我就寧願轉用心目中更好既收費apps
唔通咁又叫孤寒？

認同 俾得起 有需要用到付費function咪俾
免費版夠用咪免費 有乜所謂
又唔係用翻版

我只係覺得可以多啲人支持收費嘅話
可以鼓勵到個製作者同多啲動力去整多啲好野比我地用
好似連登咁，如果出收費嘅話我都會出錢支持
一個良性循環

係呀，我都想連登出收費版無廣告
連仔幾時先肯出收費版

錢都係虛擬嘢

咁就唔同講法啦，依個係有其他選擇嘅情況下講
我地講緊係單一一個app收費同免費

出錢買野都要值先得架 啲垃圾抄黎抄去仲想
收錢？唔好玩我啦大佬

Bomba高質啲定pewdirpie高質啲？ 老老實實係創作者既fans應該都會覺得出錢支持下係ok. 但唔好講到好似唔想俾錢就係我錯就得

音樂app呢個睇你用邊隻 有隻可以免費R既實有人會去R

宜家唔係虛擬世界既野就低質
係bomba低質 唔好撈埋黎講

同一個apps有收費同免費都係一樣姐
免費版對我黎講性價比高
收費版就性價比低
所以我寧願轉apps都唔會買收費版

視乎係乜野啦

打手機遊戲, 買DLC, d人都係狂比錢架

其實完全視乎你個DRM

如果你既product, 係極難被複製使用既話,
d人係會比錢的

八蚊呢個字眼好敏感

傻仔你係咪00後黎 大把app免費版收廣告費仲好賺過收費版
你望下lihkg死都唔肯出vip就知啦
咁簡單既野都唔明 唔撚怪得咁多小朋友撐連仔

課金玩家好多wooo
你邊個時空

免費既都係最貴
小朋友應該未聽過依句

睇標題重以為係電子支付

班友比錢睇樂視重lag過上網搵link，係咪唔洗屌樂視啊

本身免費嘅平台，你要用戶比錢，咁對個產品嘅期望值一定更加高，姐係要比到免費版冇嘅用家體驗

怪就怪自己自視高，錯判市場需求

唔好好反省重要委過於人

你拉埋廣告黎講就第二樣野啦，
唔好加咁多要素入埋黎講之後話人00後啦好無?
你寫論文都針對完一樣野講唔會混合曬一堆野黎講啦

屌 無論係舊登定呢邊都有一堆靠老豆老母去外國讀書 然後自我昇華到以為自己識好多野既低b 仔

Bomba唔值我比8蚊
有咩好嘈

兜咁大個圈又係想幫bomba兜返

用左標題同頭一兩段掩飾，實際就唔順D人屌鳩bomba.
內容都標題不乎。垃圾文

講得無錯，啲youtuber以為自己天皇巨星咁
拍垃圾仲好意思學人收錢

唔好篤爆樓主啦

完全唔覺
通常唔捨得俾一係就唔識科技野既長輩一係就冇信用卡
課金更加唔洗講
識大把人個個月成份糧去課

其實個bomber 係咩來？

iTunes 買歌